
## git によるコード管理

### リポジトリのクローン

前回までの手順で、自分のアカウントにリポジトリを複製しました。
ここでは前回の手順の続きとして、 **自分のアカウントに複製したリポジトリのページ** から作業を進めます。

**1.** `clone` ボタンを選択し、 `Clone with SSH` に記載があるアドレス `git@gitlab.com:...` をコピーします。

![fig2.1](./02/04.png)

**2.** ターミナルから git リポジトリをクローンする

ターミナルを起動し、
```bash
$ git clone {コピーしたアドレス}
```
と実行してみましょう。
例えば、以下のような実行画面になります。
ここでは、`git clone` コマンドを実行した後 `ls` コマンドでクローンしたディレクトリ名を確認しています。
その後、クローンしたディレクトリに `cd` コマンドで移動し、さらに `ls` コマンドでクローンしたディレクトリの中身を確認しています。

![fig2.1](./02/07.png)
